PS5/Xbox SX/RTX3080預購秒殺背後真相：飢餓行銷，tim cook時代的Apple不搞這種低劣行銷

近期微軟和 Sony 相繼推出新世代遊戲機 Xbox Series X 和 PS5，掀起家庭電玩市場大戰，但一開放預購隨即秒殺，甚至出現價格炒高 10 倍的黃牛亂象。媒體分析，業者運用「飢餓行銷」炒熱市場情緒，藉此在激烈競爭中殺出重圍。

微軟於 22 日開放預購 Xbox Series X 與 Xbox Series S，而 Sony 也在 18 日展開 PS5 的預購活動，兩者都在短時間內迅速秒殺，讓搶不到的玩家直呼太離譜。

對此，微軟向預購失敗的消費者致歉，但僅表示將在 11 月 10 日釋出更多主機，並未透露預計釋出的數量。Sony 也稱，今年底將釋出更多 PS5，而沒有提供任何具體細節。

此外，繪圖晶片大廠輝達（NVIDIA）新旗艦顯示卡 GeForce RTX 3080 日前也開放預購，同樣出現一卡難求的情形。輝達稱，RTX 3080 的預購需求過大，流量是上一代產品 RTX 2080 和 2070 的 10 倍以上，導致該公司的官方商店網站癱瘓，未來會每週增加出貨量來滿足需求。

美國科技媒體《The Verge》報導指出，微軟、Sony 和輝達均為經驗豐富、資金雄厚的大企業，應有能力規劃明確的預購數量和出貨時間表。相較之下，蘋果每年推出新款 Phone、iPad 等產品時，即使首批預購售完，也會告訴消費者下一批出貨時間，並持續接受預購訂單，不至於讓消費者望穿秋水。

報導分析，由於電子遊戲產業競爭異常激烈，業者以飢餓行銷手法，利用「缺貨」與「稀有」炒熱話題，以激起消費者的購買慾望。另外，也藉此向投資人、分析師和消費者展現產品的搶手程度，營造出業績超旺的氛圍。

據市場調查公司 NPD 集團（NPD Group）的研究報告，美國遊戲硬體、軟體和配件的銷售額，今年 8 月總計達 33 億美元，較去年同月大幅成長 37%。自 2019 年 8 月以來，美國遊戲硬體、軟體和配件銷售額一直保持 20% 以上的增長，反映美國電玩遊戲市場持續蓬勃發展。

微軟 24 日股價下挫 3.29%、收 200.59 美元，年初以來累計上漲 27.20%；輝達股價今年累計勁揚 106.10%。兩者均優於大盤標普 500 指數同期上漲 0.19%。

追蹤電子遊戲開發、電子競技及相關軟硬體公司業績表現的 VanEck Vectors 影像遊戲和電競 ETF，今年截至 23 日累計大漲 57.09%，亦遠優於大盤表現。

吹奏賣晒嘅fanboy應該係弱智，俾廠商當狗咁撚仲好興奮咁樣接飛碟

只有Apple呢種優質營商唔會用低劣嘅行銷手段，實實在在地賣產品，不炒作

飢餓行銷就係APPLE攪出黎WO

次次遊戲機一出新都缺貨架啦屌廿幾年前已經係咁

以前係，一直改善緊，近年已經冇再炒

iPhone 4炒到iPhone X先收手
我都累計賺咗皮幾野

咁多代先賺到皮幾野

雖然我好想買ps5, 但由消息流出開始覺得好撚討厭

擠牙膏咁擠d消息出黎，又扮流出，又大量fake news，最後仲死都唔肯公佈價格

QUIT PS5囉

on9當有趣

未收訂先減價？日本Microsoft 突然下調Xbox Series S 售價

家用機首發不嬲都係少量行先架啵....
年年都係咁

3080單純係今次抵食夾大件先多人買
你望下20系有無咁樣樣

iphone無咩新野果時 gay cook先出嗱詐招

3080炒撚左上去仲點抵食

預購要食炒?

冇bot 人手㩒
本少
Iphone5
iPhone5s
Iphone6
Iphone6s
Iphone7
平均一代賺4000算係咁喇

係

講真呢一代主機第一水遊戲陣容唔算好吸引 都唔見有邊個話隻機一出就有咩遊戲想玩 但都一大堆人仆去買

3080得果10gb vram 仲同人講玩4k 之後又放風話會有個20gb版本

真係玩鳩消費者